\documentclass[10pt,a4paper]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}

\usepackage{draftwatermark}

\title{Hygienekonzept}
\subtitle{Eröffnungsveranstalltung Mitmachwerkstatt am 15.08.2020}
\date{\vspace{-8ex}}

\begin{document}

\SetWatermarkText{WIP}
\SetWatermarkScale{8}

\maketitle
\section{Vorbemerkung}
Wir erfüllen die Definition einer Veranstaltung nach CoronaVO BW §10 Abs. 6.
Da wir externe Gäste haben handelt es sich um eine öffentliche Veranstaltung, damit brauchen wir ein Hygienekonzept.
Ab dem 01.08.2020 sind für öffentliche Veranstaltungen max. 500 Teilnehmer erlaubt.

\section{Allgemeines}
\subsection{Vereinsmitglieder}
\begin{itemize}
\item Alle anwesenden Vereinsmitglieder werden über die Maßnahmen des Hygienekonzepts informiert.
\item Vereinsmitglieder müssen auf die Einhaltung des Hygienekonzepts achten und ggf. Durchstetzen.
\end{itemize}


\subsection{Gäste}
\begin{itemize}
\item alle Gäste werden beim Empfang über die Schutz- und Hygieneregeln informiert.
\item Erfassung der Kontaktdaten (siehe "Datenerhebung der Teilnehmer")
\item Teilnahmeverbots von Risikopersonen - siehe nächster Punkt
\end{itemize}


\section{Teilnahmeverbots von Risikopersonen}
Sollte eine Frage mit "Ja" beantwortet werden, muss die Person von der Veranstaltung ausgeschlossen werden.
\begin{itemize}
  \item Gab es innerhalb der vergangenen 14 Tage direkten Kontakt zu einem bestätigten Corona-Fall?
  \item Bestand in den vergangenen vier Wochen die behördliche Anordnung einer Quarantäne im Zusammenhang mit Corona?
  \item Wurde innerhalb der vergangenen 14 Tage eine Region mit erhöhter Anzahl an positiven Corona-Fällen besucht?
  \item Liegen aktuell und / oder lagen in den vergangenen 14 Tagen eines der folgenden Sympthome vor?
  \begin{itemize}
    \item Fieber (über 38 Grad)
    \item (Trockener) Husten
    \item Atemnot
    \item Geschmacks- und/oder Riechstörungen
    \item Halsschmerzen
  \end{itemize}
\end{itemize}


\section{Allgemeine Hygiene- und Distanzregeln}
\begin{itemize}
\item Grundsätzlich gibt das Einhalten des Mindesabstands (1,5 Meter) in allen Bereichen.
\item Im Raum sind nur Führungen mit max. drei Gästen und einem Vereinsmitglied erlaubt.
\item Desinfektion von Gegenständen und Oberflächen welche häufig von Personen berührt werden (siehe Reinigungsplan).
\item Der Raum muss nach jeder Führung gelüftet werden.
\item Gästen werden die Hände beim kommen durch ein Vereinsmitlgied desinfiziert.
\item Beachten der Hust- und Nies-Etikette (Armbeuge oder Einmal-Taschentuch)
\end{itemize}


\subsection{Beschilderung}
\begin{itemize}
\item Hinweise auf die Regeln zum Abstand und Mundschutz im Raum werden am Eingang gut sichtbar angebracht.
\item In den Sanitärräumen befinden sich Hinweise zum Händewaschen und zur Handdesinfektion.
\end{itemize}


\section{Datenerhebung der Teilnehmer}
Erfassung der Kontaktdaten (Vor- und Nachnamen, Adresse, Telefonnummer, Zeitraum der Anwesenheit).
\begin{itemize}
  \item Nur zur Nachverfolgung mgl. Infektionsketten
  \item Kontaktdaten werden auf Zetteln geschrieben und in eine verschlossen Box geworfen.
  \item Die Box wird vom Vorstand in Verwahrung genommen.
  \item Der Inhalt der Box muss 4 Wochen nach dem Event vernichtet werden.
\end{itemize}



\end{document}
